%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{15}{1}[\`A la recherche des équivalents perdus]
Déterminer un équivalent simple des suites suivantes :
\everymath{\ds}
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item $u_{n}=\frac{1}{n-1}-\frac{1}{n+1}$ \vspace*{.3cm}
\item $v_{n}=\sqrt{n+1}-\sqrt{n-1}$
\item $w_{n}=\frac{n^{3}-\sqrt{1+n^{2}}}{\ln n-2 n^{2}}$ \vspace*{.3cm}
\item $z_{n}=\sin \left(\frac{1}{\sqrt{n+1}}\right)$.
\end{enumerate}
\end{multicols}
\everymath{}
\end{exoApp}

\begin{correction}
{\allowdisplaybreaks
On n'a pas le droit d'additionner ou soustraire des équivalents. Il faut donc modifier l'écriture pour conclure :
\begin{align*}
  u_n &= \frac{2}{n^2-1}\sim \frac{2}{n^2}\\
  v_n &= \left(\sqrt{n+1}-\sqrt{n-1}\right)\frac{\sqrt{n+1}+\sqrt{n-1}}{\sqrt{n+1}+\sqrt{n-1}}\\
  &= \frac{2}{\sqrt{n+1}+\sqrt{n-1}}\\
  &= \frac{2}{\sqrt{n}\left( \sqrt{1+\frac1n}+\sqrt{1-\frac1n}\right)} \\
  &\sim \frac{2}{\sqrt{n}\times 2}=\frac{1}{\sqrt{n}} \text{ car }  \sqrt{1+\frac{1}{n}}+\sqrt{1-\frac{1}{n}} \tendversen{n\to +\infty} 2\\
  w_n &= \frac{n^3\left(1-\sqrt{\frac{1+n^2}{n^6}}\right)}{n^2\left(\frac{\ln n}{n^2}-2\right)}\\
      &= \frac{n^3\left(1-\sqrt{\frac{1}{n^6}+\frac{1}{n^4}}\right)}{n^2\left(\frac{\ln n}{n^2}-2\right)} \sim \frac{n^3}{-2n^2}=-\frac{n}{2}\\
  z_n & \sim \frac{1}{\sqrt{n+1}} \text{ car } \frac{1}{\sqrt{n+1}}\tendversen{n\to +\infty} 0\\
  & \sim \frac{1}{\sqrt{n}} \text{ car } n\sim n+1 \text{ donc } \sqrt{n}\sim\sqrt{n+1}
\end{align*}



}
\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
